字節跳動股東擬洽購TikTok 估值3900億

路透引述消息人士稱，中國短視頻平台抖音國際版TikTok的母公司字節跳動(ByteDance)，部分股東尋求收購TikTok，交易估值為500億美元(3900億港元)，遠高於美國同類企業Snap的企業估值。

美國國務卿蓬佩奧及華府多名官員近期對TikTok作出嚴厲批評，聲稱考慮禁止TikTok涉足美國市場。

根據報道，包括Sequoia、General Atlantic等美國基金在內的字節跳動部分股東提議，把TikTok控制權轉至他們手上，交易作價以500億美元為估值基準。同時，有其他財團也表達收購TikTok的意願。字節跳動正在考慮TikTok未來安排。

暫時不確定字節跳動創辦人兼行政總裁張一鳴是否同意轉讓TikTok。有字節跳動管理層近期表示，TikTok估值超過500億美元。

消息人士稱，字節跳動也考慮非整體出售TikTok，只出售TikTok美國業務。暫時不確定美國業務的獨立估值多少。

字節跳動、TikTok、Sequoia與General Atlantic拒評上述消息。

算啦，抖陰點賣都係整唔甩陣𨳍味

左手交右手咪又係支那嘢

等睇美帝ban tiktok

on9

買個班咪又係中資

扮晒野，以為老美傻既？

Zoom 都話係美資